[新詩]《十二》

《十二》

十二
是生肖，是時辰；是圖騰，是記號
在我眼中是卧虎藏龍，生不逢時
在你眼中是豬狗不如，不識時務
是族魂的離散，是時代的烙印
是頂天立地的志，是刻不容緩的痛
是龍游淺水，是代罪羔羊
是時不予待，是年輕有罪

十二
是星座，是門徒；是命運，是信念
在我眼中是純如白羊，善良友愛
在你眼中是毒蠍心腸，背叛貪婪
是弄人的悲劇，是信仰的崩壞
是良知散失的痛，是命途自決的志
是吉兇難料，是禍不單行
是信者失救，是自由有罪

推

有時見到“12/十二”，真係會諗起十二港人

唔係有時，係時時，一日未平安歸來，一直都要記起